---
title: >-
    شمارهٔ ۶ - تمثال عشقی
---
# شمارهٔ ۶ - تمثال عشقی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مکش که بیهده این نقش می کشی نقاش</p></div>
<div class="m2"><p>که خون بگریی: اگر پی بری به احوالم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه حاجت است پس از من بماند این تمثال؟</p></div>
<div class="m2"><p>فلک چه کرد به من، تا کند به تمثالم!</p></div></div>